[黎料] 香港海關配合大陸打擊走資，過關帶超過12萬要申報。

《實體貨幣及不記名可轉讓票據跨境流動條例》七月十六日生效
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港海關（海關）提醒市民，《實體貨幣及不記名可轉讓票據跨境流動條例》（第629章）（《條例》）下星期一（七月十六日）起實施。

根據《條例》，經指明管制站抵達香港的旅客，如管有大量貨幣及不記名可轉讓票據（現金類物品）（即其總值高於12萬港元），須使用紅綠通道系統下的紅通道，向海關人員作出書面申報。

即將離開香港的旅客，或非經指明管制站抵達香港的旅客，則須在海關人員的要求下，披露是否管有大量現金類物品；如有的話，須作出書面申報。

有關申報表可於海關入境大堂的紅通道索取，並可於海關網頁下載。

進口或出口同一批次屬貨物的大量現金類物品，須利用海關網上的「現金類物品申報系統」，預先向海關作出申報。

違反《條例》者最高可處罰款50萬港元及監禁兩年。旅客如果初次違反申報或披露的規定，而從未被裁定干犯清洗黑錢或恐怖分子融資活動的罪行，以及其現金類物品並非被合理懷疑是犯罪得益或恐怖分子財產，可透過繳付2,000港元，以解除其法律責任。

海關發言人表示：「為協助市民、遊客及相關業界遵從新措施，海關會於《條例》生效起的首三個月，對初次違反《條例》下申報或披露規定的人士，盡量以書面警告處理。海關發出書面警告時，會向有關人士說明《條例》的規定。」

「如有人再次違反《條例》規定、被發現濫用寬限安排或懷疑涉及清洗黑錢或恐怖分子融資的活動，海關不會作出警告，並會按照《條例》執法。」

《條例》落實「財務行動特別組織」第32項建議，以加強防止透過跨境運送現金類物品進行清洗黑錢及恐怖分子融資活動。有關《條例》的詳情，可瀏覽海關的專題網頁： 7711）查詢。

完

講開入境又講

有D大陸喱好撚狗架
申請唔到"雙程證"來香港 佢地就用中國護照入境 扮出國中途站經香港
入境時 政府理應要查佢有無目的地機票之類 但佢地多數無做 由得班人有入無出
話就話法律容許過境停留7日 但佢地一去到香港就無回頭 政府又唔捉
搞到香港越來越多大陸喱

人民斃又要貶值

但俾$2000 可以解決

陀地

所以限樓令未必唔出

邊條負皮狗 講事實咋喎

但已經上報大陸

大陸而家講就一年個人5萬美元
但而家你去內銀度換，
要交代晒用途同證明，
然後批都係分批每星期批D 俾你...
可見防得幾緊....

似乎人仔離free fall 快不遠了
唔好以為港元就無事...
等班大佬走晒，
就會有金手指出來唱掛轉人民幣...

如果咁多走資過來，港元仲keep 住7.48x
即係香港錢都係走緊， 無淨流入...